+++
title = "添加资源配额"
Description = "添加 ResourceQuota 资源，为集群中的 namespace 添加资源配额。"
weight = 6
+++

用表单或 YAML 添加 ResourceQuota 资源，为集群中的 namespace 添加资源配额。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间列表页面，可以通过以下两种方式添加资源配额：  
	
	* 找到要添加资源配额的命名空间名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **添加资源配额**。

	* 单击要添加资源配额的 ***命名空间名称***，在详情页面，单击 **操作** > **添加资源配额**。


3. 在添加页面，默认使用 **表单** 形式添加资源配额，参考 Kubernetes 官方文档，查看更多。
	
	* 在 **名称** 框中，输入资源配额的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **标签** 框中，输入资源配额的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到资源配额上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入资源配额的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于查找。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **CPU** 框中，输入 CPU 资源的请求值（requests.cpu）和限制值（limits.cpu），支持不同单位。请求值表示在当前命名空间中，所有 Pod 最多可请求占用的 CPU 计算资源；限制值表示在当前命名空间中，限制所有 Pod 在运行时，最多可使用的 CPU 计算资源。
	
	* 在 **内存** 框中，输入内存资源的请求值（requests.memory）和限制值（limits.memory），支持不同单位。请求值表示在当前命名空间中，所有 Pod 最多可请求占用的内存资源；限制值表示在当前命名空间中，限制所有 Pod 在运行时，最多可使用的内存资源。
	
	* 在 **容器组** 框中，输入在该命名空间中，最多允许运行的 Pod 总数。
	
	* 在 **存储** 框中	，输入在该命名空间中，所有存在的 PVC（Persistent Volume Claim，持久卷声明）最多可请求的存储容量总和。
	
	* 在 **持久卷声明** 框中，输入在该命名空间中，最多允许存在的 PVC 总数。

4. 在添加页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 添加资源配额（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 
	 	
5. 配置完成后，单击 **添加**。  
添加资源配额后，返回到 **命名空间** 的详情页面，查看已添加的资源配额。